憂被美禁用Android 華為稱研發備用系統

憂被美禁用Android
華為稱研發備用系統

【華為風暴】

華為（圖）正陷於歐美多國圍攻，公司消費者業務部負責人余承東近日向德媒透露，華為已安裝了後備操作系統，以防美國不准Google出售Android系統給華為。華為發言人強調，只會在「情有可原的情況下」才能使用。

華為手機使用Google提供的Android系統，電腦則用微軟視窗（Window）系統。余承東透露，一旦美國禁止Google及微軟與華為合作，華為已裝有自主研發的備用操作系統：「我們準備了自己的操作系統。一旦我們無法繼續使用這些系統，我們就會有所準備。」「這是我們的應急方案（plan B）。但我們當然寧願與Google和微軟合作。」

德澳鐵路續與華為合作

德國《世界報》指，除了手機及電腦系統，華為在多方面試圖擺脫美國技術，如研發自己的半導體及手機晶片。

儘管美國欲阻止西方多國使用華為，但近日傳出德國鐵路及澳洲鐵路部都會使用華為系統。德國鐵路證實，於2015年與華為簽署相關合同，合同定明華為必須遵守德國的法律。不過，據悉有關合同並非華為獨市，而是與諾基亞及康采恩阿托斯（Konzern Atos）共同合作。澳州亦傳批准華為提供通訊系統給澳洲鐵路，網絡將於2021年開始運營，供火車司機、服務人員和安檢人員使用。

《世界報》/路透社

上一則
上一則
與習會晤告吹 方濟各或赴京訪利瑪竇墓

下一則
下一則
賴清德籲蔡英文重視特赦陳水扁